На уроке физкультуры Петя и Маша бежали вместе по прямой дорожке, стартовав от школы. Затем Петя побежал
быстрее, а Маша пошла. Через некоторое время ребята повернули обратно и одновременно достигли
школы. Графики зависимости проекции скорости ребят на направление дорожки от времени даны на
рисунке. Построить график зависимости расстояния между Петей и Машей от времени.
\answer{
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}[scale = 0.4]
            \draw[help lines] (0, 0) grid (9, 4);
            \draw[very thick, red] (0, 0) -- (1, 0) -- (3, 3) -- (7, 0);
            \draw (0, 3) node[left] {\footnotesize $450$};
            \draw (0, 1) node[left] {\footnotesize $150$};
            \draw (1, 0) node[below] {\footnotesize $1$};
            \draw (7, 0) node[below] {\footnotesize $7$};
            \draw[->, thick] (-0.4, 0) -- (9.5, 0) node[below] {\small $t,\unit{мин}$};
            \draw[->, thick] (0, -0.4) -- (0, 4.4)
                node[right, fill = white, inner sep = 2pt, outer sep = 2pt] {\small $\ell,\unit{м}$};
        \end{tikzpicture}
    \end{center}
}
\tags{8, район, кинематика, график}
